Singleton :
- Singleton => EstMorte, EstVivante

Observer :
- Observer => Espion
- update() => utiliserRenseignements()
- ConcreteObserver => JeuDeLaVieGUI
- Subject => JeuDeLaVie
- _observerCollection => _espions
- registerObserver() => attacher()
- unregisterObserver() => detacher()
- notifyObservers() => prevenir()

State :
- State => Situtation
- ConcreteStateA => EstVivante
- ConcreteStateB => EstMorte
- Context => Cellule
- handle() => vit(), meurt(), estVivante(), toggle(), ajouterAuxVoisinsVivants(), generer()
- request() => vit(), meurt(), estVivante(), toggle(), ajouterAuxVoisinsVivants(), generer()

Command Pattern :
- Command => Activite
- execute() => activer()
- ConcreteCommand => Vit, Meurt
- Receiver => Cellule
- doAction() => vit(), meurt()
- Invoker => JeuDeLaVie

Visitor :
- Visitor => Parcourir
- ConcreteVisitor => ParcourtNormal, ParcourtFort
- Element => Cellule
- accept() => generer()
- visitConcreteElement() => parcourtCelluleVivante(), parcourtCelluleMorte()